\documentclass[12pt,a4paper]{scrartcl}

\input{../config/header[fr].sty}


\begin{document}

\section{Historique}

Tous les changements sont décrits en anglais uniquement dans le dossier \verb+change_log+ : voir le code source de \verb+lyxam+ sur \verb+github+. Nous ne donnons ici qu'un très bref historique de \verb+lyxam+.

\medskip

\begin{description}[leftmargin=1em]
    \setlength\itemsep{1em}
%    \item[Nouvelle version à venir]\dots
    \item[2019-02-16] Nouvelle version mineure \verb+1.0.1-beta+.
        \begin{itemize}
            \item L'option \verb+theme+ de la macro \verb+exam+ a été renommée \verb+topic+.

            \item Plus de fond gris car ceci posait des problèmes lors des photocopies des sujets.

            \item Refonte de la \verb+factory+ pour qu'elle fasse un travail plus propre.
        \end{itemize}


    \item[2017-12-13] Nouvelle version majeure \verb+1.0.0-beta+.
        \begin{itemize}
            \item La grosse nouveauté est la possibilité d'indiquer un barème détaillé via l'option de package \verb+score+ et la macro \verb+\scpts+.

            \item Les exercices ont dorénavant une version étoilée qui cache le numéro et demande d'utiliser \verb+id+, et une version doublement étoilée qui cache le type d'exercice et nécessite l'emploi de \verb+title+.

            \item Une nouvelle option \verb+pts+ pour la macro \verb+\exam+ permet d'indiquer sur combien un devoir sera évalué.

            \item Les options de package \verb+about+, \verb+hf+, \verb+noshort+, \verb+pts+ et \verb+src+ ont été supprimées car elles étaient inutiles.
        \end{itemize}


    \item[2017-12-02] Nouvelle version mineure \verb+0.3.0-beta+.
    \begin{itemize}
        \item L'option de package \verb+mini+ fournit un style de mise en forme minimaliste. Ce sera le style par défaut.

        \item L'option de package \verb+book+ a été ajouté pour insérer des exercices dans un document de type cours ou livre.

        \item L'option de package \verb+ecolo+ mélange les mises en forme de \verb+mini+ et \verb+book+ pour rédiger des devoirs en gaspillant le moins d'espaces possible.
    \end{itemize}


    \item[2017-11-28] Nouvelle version mineure \verb+0.2.0-beta+.
    \begin{itemize}
        \item L'option de package \verb+linebox+ fournit un nouveau style de mise en forme.

        \item Les options de package \verb+short+ et \verb+noshort+ permettent d'indiquer ou non en abrégé, si possible, les types d'exercices, les points et le temps.

        \item Les options de package \verb+about+, valeur par défaut, et \verb+noabout+ feront afficher ou non les informations complémentaires sur les thèmes, les exercices et les parties.

        \item L'option \verb+render+ de la macro \verb+\exam+ a été renommée \verb+deliver+ (ce qui semble plus correct).

        \item Ajout de deux options à l'environnement \verb+\preamble+ : l'une pour centrer ou non le contenu, et l'autre pour choisir la largeur occupée par le préambule.

        \item Il est maintenant possible de personnaliser la numérotation des exercices.
    \end{itemize}


    \item[2017-11-12] Nouvelle version mineure \verb+0.1.0-beta+.
    \begin{itemize}
        \item Les nouvelles options \verb+hf+ et \verb+nohf+ permettent au chargement du package de montrer ou cacher les en-têtes et les pieds de page.

        \item L'option \verb+preamble+ de la macro \verb+\exam+ disparait pour laisser place au nouvel environnement \verb+\begin{preamble}...\end{preamble}+ utilisable n'importe où.

        \item Pour la macro \verb+\exam+, tous les paramètres sont optionnels.

        \item Pour les macros du type \verb+\exercise+, le paramètre \verb+note+ a été renommé \verb+about+.

        \item En interne, l'utilisation de \verb+simplekv+ a permis une refonte complète du code en simplifiant la méthode à utiliser pour créer de nouvelles mises en page "maison".
    \end{itemize}


    \item[2017-11-03] Première version publique \verb+0.0.0-beta+.
\end{description}

\end{document}
