\documentclass[12pt,a4paper]{scrartcl}

\input{../config/header[fr].sty}


% Voir...
%
%    * 02-kind-of-exam/kind-of-exam.sty
%
%    * 03-exercises/exercises.sty


\begin{document}

\section{Les options du package}

Avant d'entrer dans le vif du sujet, nous donnons ici toutes les options utilisables lors de l'appel du package via \verb+\usepackage[...]{lyxam}+.

\begin{itemize}
	\item \verb+en+, valeur par défaut
	\footnote{
		Sorry for the french frogs that we are... (Trad. : Désolé pour les grenouilles françaises que nous sommes...)
	}, et \verb+fr+ permettent d'indiquer d'utiliser l'anglais ou le français pour tous les textes ajoutés par \verb+lyxam+.

	\item \verb+nohf+ permet de ne pas afficher les en-têtes et les pieds de page.
	Les lettres \verb+hf+ sont pour "\textbf{h}-eaders" et "\textbf{f}-ooters", soit "en-tête" et "pied de page" en français.

	\item \verb+nopts+ cache les points indiquant la note total pour un devoir et un barème grossier pour chaque exercice.

	\item \verb+score+ permet d'afficher un barème détaillé pour chaque exercice si celui-ci a été renséigné.

	\item \verb+short+ demande d'utiliser si possible des noms abrégés pour les types d'exercices, les points et le temps.

	\item \verb+nosrc+ empêchera l'affichage des sources utilisées.

	\item \verb+noabout+ ne tient pas compte des informations complémentaires données pour les thèmes, les exercices et les parties.

	\item Pour finir, voici les différents styles de mise en forme disponibles
	\footnote{
		Dans le dossier \texttt{lyxam} se trouvent divers \texttt{PDFs} donnant un aperçu des styles prédéfinis.
	}.
	\begin{itemize}[label=--]
        \item Style par défaut, \verb+mini+ propose une mise forme minimaliste utilisant le moins de fioritures possibles.
        
        \item \verb+apmep+ est inspiré très fortement de la mise en forme des sujets de BAC que l'on trouvait en 2017 sur le site \href{https://www.apmep.fr}{APMEP} (Association des Professeurs de Mathématiques de l'Enseignement Public).
        
        \item \verb+book+ fournit une mise forme utile dans un livre ou un cours. Attention car cette option ne crée pas d'en-têtes, pas de pieds de page, et elle ne mettra pas en forme de capsules pour le nom et le prénom des élèves même si tout ceci est demandé.
        
        \item \verb+ecolo+ mélange les styles \verb+mini+ et \verb+book+ pour produire des devoirs très peu consommateur d'espaces.
        
        \item \verb+linebox+ utilise des lignes et des cadres (il a été conçu à l'origine pour les corrigés de l'auteur de \verb+lyxam+).
    \end{itemize}
\end{itemize}


\begin{remark*}
	Dans la suite de cette documentation nous invoquons juste l'option \verb+fr+.
	Autrement dit, nous passons par \verb+\usepackage[fr]{lyxam}+ donc ce sera le style par défaut \verb+mini+ qui donnera la mise en forme.
\end{remark*}

\end{document}
